---
title: '北方不空成就佛-Amoghasiddhi Buddha'
layout: post
guid: urn:uuid:ffcaf39b-877f-4980-ba2b-0966ca5c4999
tags:
  - 唐卡欣赏
  - 佛
---


[![YamdrokTso](/media/files/2006/09/07/Amoghasiddhi%20Buddha.jpg)](http://lszb811.qiniudn.com/Amoghasiddhi%20Buddha.jpg)

**北方不空成就佛(Amoghasiddhi Buddha)**

>北方不空成就佛代表成所作智

*  佛身颜色：绿色

*  代表意义：一切成就

*  净土名号：胜业净土

*  所转烦恼：嫉妒

*  所净五蕴：行蕴

*  所成佛智：成所作智 　　

北方不空成就佛佛土是第五佛土，此佛土名胜业净土，藏文名称意思是行为，是完全，是圆满。所以此佛土名叫；诸行圆满。于中一切想做之事皆可轻易成就。诸行圆满，即是指此易成就性。

此佛土所转化的烦恼是嫉妒，所净化之蕴是行蕴。嫉妒转化后，便成为成所作智。象征这种成就的本尊或佛性，是不空成就如来。 不空成就如来的藏文名称意即成就一切的智慧。不空成就如来宝座下的象征性动物，依不同的仪轨而有异。一种是象征烦恼不安，另一种是象征成就。

有时，不空成就如来的宝座是由一种名叫”CHUCUOG”的动物抬着。这种动物像水牛，爱争先。抬宝座的有八只，象征嫉妒，老是想比别人强的那一种烦恼。有时为了象征不空成就如来的成就，他的宝座是由神话中一种名叫桑桑的鸟抬着。此鸟具有人身、鸟翼和角。古时很多人都出海寻宝，据说寻宝的人，只要能闻桑桑声，即使未见其面，亦能当下成就所欲。虽未露面，桑桑的叫声还是极具影响力。这当然是不空成就如来的特质；他有能力成就一切。不空成就如来面为绿色。由于绿是多种颜色混合而成，故其含意是此一本尊行多种行，能达成多种目的。